[HK_SYP_Tram_station_60414.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:HK_SYP_Tram_station_60414.jpg "fig:HK_SYP_Tram_station_60414.jpg")附近的[石塘咀電車總站](../Page/石塘咀電車總站.md "wikilink")，背景是[均益大廈第](../Page/均益大廈.md "wikilink")1期\]\]
[HK_SYP_Tram_station_60414_1.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:HK_SYP_Tram_station_60414_1.jpg "fig:HK_SYP_Tram_station_60414_1.jpg")入口\]\]

**屈地街**（英文：**Whitty
Street**）是[香港的一條位於](../Page/香港.md "wikilink")[香港島](../Page/香港島.md "wikilink")[石塘咀的街道](../Page/石塘咀.md "wikilink")。街道為南北走向，單程行車，由[皇后大道西開始](../Page/皇后大道西.md "wikilink")，穿過[德輔道西](../Page/德輔道西.md "wikilink")，直達[干諾道西](../Page/干諾道西.md "wikilink")。

## 名稱

屈地街建成時鄰近當時[中華煤氣的廠房](../Page/中華煤氣.md "wikilink")，屈地街即以中華煤氣首任總經理屈地（R.C.
Whitty）命名。

在[香港日治時期](../Page/香港日治時期.md "wikilink")，按照[日本化政策](../Page/皇民化.md "wikilink")，屈地街曾改名為**藏前區役所前**。

## 交通

[香港電車一直以屈地街附近的](../Page/香港電車.md "wikilink")[電車總站](../Page/屈地街總站.md "wikilink")，作為其7個電車總站之一。

[地鐵](../Page/香港地鐵.md "wikilink")（現[港鐵](../Page/港鐵.md "wikilink")）於1970年代發展[港島綫時](../Page/港島綫.md "wikilink")，本來擬於屈地街一帶的地底設「屈地站」，以服務石塘咀的居民，但計劃一直未有落實。最終，原建議設於屈地街一帶的車站南移至[香港大學地底一帶](../Page/香港大學.md "wikilink")，成為今日的[香港大學站](../Page/香港大學站.md "wikilink")，香港大學站於屈地街設有一個出口並以長通道連接車站大堂，而屈地街[創業商場及其附近](../Page/創業商場.md "wikilink")[太平洋廣場的地鐵預留出口位置則沒有使用](../Page/太平洋廣場.md "wikilink")\[1\]。

<File:MTR> HKU
(26).JPG|[港鐵](../Page/港鐵.md "wikilink")[香港大學站B](../Page/香港大學站.md "wikilink")1出口
（前身為屈地街公廁） <File:Reserved> Whitty Station
Exit.JPG|[創業商場的預留位置](../Page/創業商場.md "wikilink")
（沒有使用） <File:Reserved> Whitty Station Exit (1).JPG|太平洋廣場的預留位置
（沒有使用）

## 沿途主要建築

  - [香港商業中心](../Page/香港商業中心.md "wikilink")
  - [創業商場](../Page/創業商場.md "wikilink")
  - [假日城](../Page/假日城.md "wikilink")
  - [港鐵](../Page/港鐵.md "wikilink")
      - [港島綫](../Page/港島綫.md "wikilink")：[香港大學站B](../Page/香港大學站.md "wikilink")1出口

## 參見

  - [山道](../Page/山道_\(香港\).md "wikilink")
  - [嘉安街](../Page/嘉安街.md "wikilink")

## 參考資料

## 外部連結

[Category:石塘咀街道](../Category/石塘咀街道.md "wikilink")
[Category:冠以人名的香港道路](../Category/冠以人名的香港道路.md "wikilink")

1.  [立法會二十題：預留鐵路用地範圍](http://www.info.gov.hk/gia/general/200912/16/P200912160152.htm)